黃偉民易經講堂 一帶一路失利 明日大嶼 林鄭萬億報國 DQ小麗奪港人政治權 副公安部長失蹤共幹人人自危

黃偉民易經講堂

一帶一路失利
明日大嶼 林鄭萬億報國
DQ小麗奪港人政治權
副公安部長失蹤共幹人人自危
范冰冰令全國紅星失眠
先進篇第十一
20181016

Wong Wai Man

一帶一路失利，明日大嶼填海造地，林鄭萬億報國，DQ小麗奪港人政治權，副公安部長孟宏偉失蹤，范冰冰令全國紅星失眠。

九七之後，香港厚積儲備，卻不肯改善民生，大家終於明白，原來等的是今天。

一帶一路，諸事不順，習近平的政績工程如火如荼之際，美國發動貿易戰，這時馬來西亞首先發難，退出這個債務陷阱遊戲，跟住到北京幾十年兄弟巴基斯坦，現在連非洲小國塞拉利昂都話唔玩了。

非洲有人走出一步，其他的就如骨牌倒下。一帶一路，連非洲都騙不了。

世界工廠，因工資不再便宜，法令愈來嚴苛，知識產權不受尊重，盜竊技術成風，各地廠商漸漸退出大陸。過剩產能，如何消化？

北京智囊想了一個媲美萬里長城的一帶一路計劃，打通亞非兩洲，將全球禁運的伊朗石油帶回大陸。

放棄了幾千年農業立國的國策，轉做世界工廠，一直為能源短缺而苦惱，能夠打通這任督二脈，放債亞非一眾窮鬼國家，將來能源貿易都靠這網絡了。

如意算盤給美國發動的貿易戰打散了，亞洲非洲的國家又發現了這是個債務外交，但一帶一路又已騎上馬背，欲罷不能，每當北京有困難，總想到香港。

董建華的團結香港基金做總指揮，檯面上由林鄭用施政報告落實政策，發表前用劉德華的魅力向無知的港豬階層做軟性推銷，剛柔並重，陰陽出擊，用土地，建屋，上樓呀，這些香港人死穴猛攻。林鄭說，不萬億填海，愧對下一代；陳茂波說，可以發債券令香港人人參與。

老子說：多藏必厚亡。

香港萬億儲備是懷璧其罪，看梁振英對這些錢多痛恨，用盡名目，誓要花光它。對曾俊華那種守財奴式的殖民地官僚，他多麼的咬牙切齒。這筆錢，在港共眼中，只有報國一途。只是一次過用光香港所有儲備，在這個時候，未免太狠而已。

大陸樓市泡沬爆破在即，美國針對人民幣操控滙率準備開戰，外圍新興貨幣危機，這時候，偏偏香港一貧如洗？

林鄭用衛奕信港督的玫瑰園計劃比喻今次她的萬億填海，她是過來人，她應該很清楚，當年的港英政府，如何會出現今日沙中線、港珠澳大橋、高鐵香港站這樣甩甩爛爛的超支工程？

一帶一路產能，要香港幫助消化，倒萬億落海，港共認為是報國丹心；再次DQ劉小麗，對香港就是極端罪惡了。

香港人對DQ已經麻木。

香港人人都有的選舉權和被選舉權，在一連串的DQ中，慢慢被剝奪了。

一人一票選舉出來的立法會議員，因為你不喜歡，可以取消他們的資格；周庭出選立法會補選，政府指不出她說過什麼做過什麼，唯有說她所屬政黨黨綱有「自決」兩字，所以剝奪她參選權利；今次再次DQ劉小麗，連理由都懶舉了，選舉主任「我覺得」她不是真的支持基本法，所以剝奪她終身政治權利。

連莫須有都懶用了。

大家不經不覺之間，已經接受了，只有政府歡迎的人，才可以參政。

這股歪風，只在競選議員的時候才猛吹？

會否有一天，你的子女報考公務員的時候，隨便一個什麼主任說，他不是真心擁護基本法，所以剝奪他的投考資格？

基本法的內容，已經不為港共政府尊重，只是用它的外殼，作為攻擊工具。到基本法都不存在的時候，簡單地標簽政府不喜歡的人為黑五類好了，剝奪他們的政治權利。

香港走中共的老路。

不要以為在共產黨內楂了權，賺了大錢就是贏家。看看中共公安部副部長孟宏偉的妻子，在法國，被圍著一群外國記者，訴說她的丈夫回到大陸後人間蒸發，求助於國際社會。

初看新聞圖片，以為是另一宗維權律師妻子的悲鳴而已，誰知身份是公安副部長的妻子，但畫面、內容、本質一模一樣。諷刺的是，副部長消失前，他的工作之一，就是負責維權律師消失吧。

中共這種政治體制內，人人自危，朝不保夕。

上至總書記，下至一個普通黨員，在工作內容易出事，在工作外，也隨時不知錯在哪裡。

楂權易挑忌，發了達也是罪過。

萬達的王健林，去年才人人樂道他兒子用十億開生日派對的傳聞，今日已成落水狗；馬雲那套打遍天下無敵手撩人鳳的短片才紅遍網絡，今日又要獻出阿里巴巴；馬化騰四面楚歌，劉強東、許家印相繼出事。

范冰冰案，影視圈人人自危。只是針對范冰冰一人？其他那些紅人，是自動投案還是盡早出國？她用八億八脫身，你手上又有多少現金？你人脈關係好，識得人多，多唔多得過一代尤物？

范的罪狀是因為用陰陽合同逃稅，那其他紅星大導演名製作人呢？你們有沒有陰陽合同？有沒有逃稅？過去二十年，你總共入息是多少？又交了多少稅款？

國企人事頻動，民企不容於社會主義中國，公安、軍部頭頭都因權出事，幹部圈子都一片肅殺。

國內的人，有點能力的，都想盡辦法離開，身在外面的，用盡藉口不回去。

一般人民不愛這個國家，不愛這塊土地，他們沒有權，他們認為沒有什麼責。廣東人沒權選出廣東的省委書記，南京市的市長是誰，南京人都沒有興趣。人大、政協這些成員當然與他們無關，沒有選舉權，就不甘心情願的盡交稅義務。

沒有交稅，就沒有歸屬感，沒權利沒義務，這不是他們的家。只是過客心情，賺夠錢就盡快離開。

四海困窮，天祿永終。

四海困窮是因，天祿永終是果。

民不聊生，民心背向的時候，就是這個政權完結的時候。

#明日大嶼 #DQ議員 #一帶一路 #香港儲備 #貿易戰 #樓市泡沬 #中共政權

2018年10月16日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。